法夢：立法會秘書處今次由頭錯到落尾

【文：腸】

錯哂，由頭錯到落尾。

圖片來源：葉建源 Facebook

1. 根據《法案委員會主席手冊》第 4.27 段，只有「主席」有酌情權「指示將一項須由法案委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究。」現時法案委員會根本未有「主席」，秘書處越俎代庖，是時候政變了？

2. 「藉傳閱文件方式」決定某項事宜，前提從來都是「無委員表示反對，或要求在法案委員會會議上討論該項事宜」。換言之，無論是否「有過半數[委員]示明批准」，只要有委員表示反對，或要求在法案委員會會議上討論該項事宜，委員會即須開會處理該項事宜，而非直接將該項事宜「當作」已獲法案委員會採納：同上。另可參照《議事規則》分別處理財務委員會、查閱立法機關文件及紀錄事宜委員會及內務委員會相關程序的第 71(9)、74A(9) 及 75(17) 條。

「委員會主席可命令任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。 」—《議事規則》第 71(9) 條（財務委員會相關程序）

「委員會主席可命令將任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而各委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。 」—《議事規則》第 74A(9) 條（查閱立法機關文件及紀錄事宜委員會相關程序）

「委員會主席可命令將任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而各委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。 」—《議事規則》第 75(17) 條（內務委員會相關程序）

Pika pika

問責下台未？

錯咪錯 老闆叫到 乜都做 最緊要出糧